{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_071397",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.10000recipe.com/recipe/5563061'",
        "collectedDate": "2023-11-22",
        "publishedDate": "2013-12-13",
        "domain": "음식점",
        "title": "매콤한 오징어 보쌈"
    },
    "text": "ピリ辛イカポッサム\\n\n辛いイカ料理を作りました。 もやしと大根の千切り、サンチュの包みを一緒に包んで食べると食感が生きています。 , 調理時間:60分以内、材料:イカ、大根、レシピ:もやしは塩を入れて茹でてください そして冷水で丁寧に洗ってください この時少しでも暖かいとシャキシャキしません。 水のキッチンタオルでなくしてください ごま油、ニンニク、ごま塩に 少し和えてください 大根の千切りにして30分ほど置いてください 曲がる程度になったらやはり冷水でよく洗って水を絞ってください ボッサムと一緒に食べるので水気を少し絞った方が楽です。味をつける前に漬けた大根の味を一度見てください。そしたら味の調節ができると思います 大根の千切りとワケギを入れて唐辛子粉の色がよく広がるように和えて下にイカのタレを全部入れてあらかじめ混ぜておいてください。唐辛子粉が広がった方がおいしいです イカの下ご存知のように、元々は丸い形でポッサムをたくさん食べますが、最初から下ごしらえされたイカを産地なので丸い形に作りました イカの内側に切り込みを入れて沸騰したお湯で煮込んでください 胴体部分は丸い形に乾かします。取り出して水気をよく取って切ってください。足の部分はそのまま切ってください 作った調味料に和えてください そしてフライパンで軽く炒めてください それではイカの準備は終わりです サンチュに大根の千切り、豆もやしの千切り、清凉唐辛子を入れて、激辛イカとご飯を少しのせて一口食べると天国は別にありません ここに混ぜてチゲが一緒にあるといいのですが、イカが足りなかったという別の秘法ではありませんが、珍味として皆さん一度召し上がってはいかがでしょうか。",
    "QA": [
        {
            "question": "この料理の名前は何ですか？",
            "answer": "ピリ辛イカポッサムです。"
        },
        {
            "question": "この料理の特徴は何ですか？",
            "answer": "辛いイカ料理で、もやしと大根の千切り、サンチュの包みを一緒に食べると食感が生きています。"
        },
        {
            "question": "この料理の調理時間はどれくらいですか？",
            "answer": "60分以内です。"
        },
        {
            "question": "この料理にはどんな材料が使われていますか？",
            "answer": "イカと大根が主な材料です。"
        },
        {
            "question": "この料理のレシピを教えてください。",
            "answer": "もやしは塩を入れて茹でてください。大根を千切りにして味をつけ、イカを下ごしらえして炒めて、最後にサンチュと一緒に食べると美味しくいただけます。"
        },
        {
            "question": "この料理にはどんな味がありますか？",
            "answer": "ピリ辛で辛さの中にもイカの旨味が感じられます。"
        },
        {
            "question": "この料理に合うお酒は何ですか？",
            "answer": "ビールや焼酎がおすすめです。"
        },
        {
            "question": "この料理の由来は何ですか？",
            "answer": "イカを使った韓国料理のポッサムをアレンジしたものです。"
        },
        {
            "question": "この料理はどのようなシーンで食べられますか？",
            "answer": "家庭の食卓やパーティーなどで楽しまれます。"
        },
        {
            "question": "この料理を食べる時に注意すべき点はありますか？",
            "answer": "イカの調理時間に注意し、大根やもやしを十分に水気を絞ってください。また、辛さに敏感な方は辛さを調節してください。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 530,
        "QA": 338
    }
}